其實GT-R同Fairlady系列跑車有咩唔同？

大家都係出自日產的跑車，定位、性能、銷售對象有咩唔同？
利申：小弟只係玩開灣岸先識車種

個樣都唔同啦。。。

超跑>>>跑車

Super Car同 Grand Touring 級嘅分別，前者著重終極性能，後者較為豪華同埋著重公路巡航性能，不過而家車種同車種之間分別越來越淡

而家分別出到Z34同R35，都差不多10年，唔知來緊兩個系列會唔會出新車？

個人感覺Fairlady係sell外型，GT-R係sell性能

記得當年日本出Z33都有埋導航系列，不過來到香港就拆走哂

你講得啱，但fairlady絕對唔係super car

記得當年日本出Z33都有埋導航系統，不過來到香港就拆走哂

個名

GTR 係super car
Z series 係GT
Ok?

FR
AWD

打多幾鋪灣on 就知

灣岸係公路格鬥game

都唔同價

官方公認

fairlady 著重飄移，gtr 唔係

利申多年賽車game 經驗

有導航過唔到驗車出唔到牌

其實R8同TT系列跑車有咩唔同？

法拉利同林寶有咩唔同？

點睇gtr都型過fairlady la

R35同Z34黎講，啡喱後驅，易啲飄移；NA冇turbo；得2個位；細部啲

其實就好似Audi TT同R8嘅關係咁，一部入門一部高階。
不過我覺得啡喱得2個位，其實令好多人都唔想買。如果下代轉turbo，然後有後座就好好多

利申有部啡喱

GT-R = Turbo、四驅
Fairlady = NA、FR

Fairlady Z 係跑車
屬於比較傳統 大cc FR
以近兩代為例, Z33 Z34分別用3.5同3.7 NA V6
而Z33 Z34都係同Infiniti G35/G37 /日產Skyline房車 共用底盤、引擎

至於GT-R
睇你指既係傳統Skyline GT-R, 定係R35
Skyline GT-R , 顧名思義, 係日產旗下Skyline 房車既高性能型號
最知名就係R32 R33 R34
雖然係基於Skyline, 不過Skyline GT-R喺引擎同四驅系統都同普通Skyline有明顯分別, 性能完勝同期歐洲跑車, 令到GT-R個名響噹噹
喺呢度順便講埋, 有啲on9仔以為「R34」就係指GT-R 34 (起碼連登見過)
其實R32 R33 R34係Skyline本身代號, 非GT-R都可以叫R32 R33 R34

而喺R34之後, 雷諾入主日產, Skyline亦變成徹頭徹尾既房車系列, 即係Z33同Z34既兄弟

但係法國佬慢慢發覺GT-R個名可以用嚟賺錢, 於是推出R35
要留意, R35 GT-R並唔係under Skyline, 係完全全新車款
當年R35出嗰陣, 因為引擎由R32 R33 R34既直六變成V6, 又得自動波冇棍波, 加上個樣比較獨特, 其實都有唔少爭議
不過由於定位由跑車進化到超級跑車, Supercar世界性能話事, 而R35性能亦都非常強悍, 所以慢慢就冇人理佢有冇棍波

至於有冇新車...自從日本人搞走咗個雷諾出身CEO, 日產就亂七八糟
R36? 話就話開發中, 不過冇乜聲氣, 仲話想轉做Hybrid, 開發成本好高
Fairlady Z反而好啲, 因為Skyline房車一直都存在, 而家Skyline V37仲推到400匹, 只要日產夠無恥, 一年內就可以完成開發

我略略知道R33直路極速比R32及R34快，但扭軚掟彎就比較弱（以賽車來說）
好多人話R35基本上唔使點改車已經好撚勁，所以灣岸3到而家灣岸6的改車mode，R35完全冇任何dress up

打少啲機啦....

R32, 33, 33同R35要分開睇
前三者本身係房車
本身設計係要舒適+返啲性能咁
GT-R版本只係將佢變成房跑(佢地叫Skyline GT-R)

R35由開始設計己經係將佢定位做跑車
亦都唔再係skyline系列(佢叫Nissan GT-R)
高級房車呢方面就自己繼續(V35 V36 V37, 編號都由R變成V)
仲同fairlady共用好多嘢(底盤，引擎....v35>z33 v36>z34)

用benz嚟講
R32, 33, 33係benz amg C43嗰啲，本身係房車(c系改出嚟)
R35係Benz AMG SLS/AMG GT嗰啲

我唔會承認V系係skyline 血統

V35 V36係柒咗少少
但係V37唔錯 係衰在冇棍

唔係柒，係直頭核鳩突
明明係另一條line,冇野傳承過skyline既特點
叫乜鳩skyline

Z34真係好型
不過未揸過後驅 唔敢一開波就揸架3700CC

唔好鳩比油就得
利申 第一架自己車係Z33

呢架嘢幾重 你唔好亂咁地板油其實冇事

btw 未揸過後驅？ 考牌架HiAce後驅架喎

Fairlady又重又慢又大食 垃圾 送都唔要 gtr一係32 一係 34。33 是垃圾無人會要。

你承唔承認都好 反正已成事實
V37 Skyline 400R不知幾正

唔知你係咩邏輯

Civic冇野傳承過Civic特點
叫乜鳩Civic?

Supra連個名都搣甩埋Celica
叫乜鳩Supra?

灣岸?

而家兩條line,唔係轉型丫麻
supra正正係發展到自己風格，搣甩celica個名咪冇問題

r34同r35科技同用既技術都已經係兩樣野，直6變V傾,但明顯都仲係個果系列既血統

如果獨立當返infinity去睇V35,V36到V37,哩個咪係佢自己既“V”系列，當年出V35就唔應該用skyline 哩個名

我又唔覺34TT垃圾，只係有R係前頭，香港人總係覺得TT係次第睇唔起

根本兩樣野黎，佢係重唔夠飛雞好玩，亦唔夠chaser 1j 2j快，但d彎其實一樣好玩，rb傾又易改，只係10個有9個都唔夠馬又要淨係拋沙板落套闊鈴，咁緊係仆街啦

冇話佢唔正，係唔理解仲乜哩個系列要叫skyline

I6>V6都係果系統嘅血統
原來係咁樣分嘅 十分利害
Fiat 500由RR>FF血統真純

BTW建議清睇下Prince Skyline係點，特徵又係乜，再上嚟講V系血統純唔純呢個問題

如果Skyline不是Skyline
咁Crown又點解叫Crown?

唔好俾GTR C10/KPGC10/R32-4洗腦啦
Crown都出過Athlete VX
唔通血統又唔純？

筆誤更正 打漏個1字
*KPGC110

唔係吊個問題，發展咁多年硬件野一定會變，我唔係執著係哩樣野，寶馬都冇左直6加turbo，或者我唔應該用“血統”，我係想講個系列, 設定點變，就算你出混能都好，3系就3系5系就5系，出新款定位設計完全唔同，咪整個4系，6系。
你唔會4系咁既樣同我講都係3系黎，雙線發展，我係哩個意思

香港買車食水屋堅係深 澳洲201x年既車 大部分都有導航 香港咩撚都無 咩都要加錢

你講出重點來，就正正因為由C10開始我更加覺得唔應該用skyline 哩個名
V35根本就係滲左法國佬既設計，定位係豪華房車，都唔係果樣野黎，咁何不另起一個系列
名稱，你話佢係cefiro後續型號我覺得仲貼切

"寶馬都冇左直6加turbo"
咁撚大鑊我呢排應該見鬼了
夢見很多M340i, 540i, 740i, Z4 M40i到處跑

真心建議你睇Prince Skyline初代定位
再睇下當年Nissan Slivia初代定位

會發現無論在定位/血統嚟講
V系至今仍依舊如一
S系完全離經逆道
按清嘅道理 飛雞又係咪需要轉名？
所以不要太執着Skyline叫Skyline的問題上
命名已矣 無法改變 亦没有問題

The first Skyline was introduced on April 24, 1957, at the Takarazuka Theater, in Hibiya, Tokyo, for Fuji Precision Industries, marketed as a luxury car

咁V35-37都係做番初代Prince Skyline Luxury Car本份，有咩問題？

知唔知末代Cefiro J31係FF
V35-V37機械佈局係FR

兩邊完全拉唔上關係 點樣續落去？

我唔同意
王子被日產收購後，skyline 無論係外型同定位就已經一路發展出獨有既系列風格。
你話V系去返最開頭既luxury, 咁又真係冇野反駁，但我會話咁漫長既歷史同咁多代既skyline 已經唔係果回事，或者你可以話由C10到R31開始先係異變左既skyline。
但係我覺得如果佢冇轉變繼續走luxury房車路線就冇今日既GTR。
發展咁多代突然整部咁既風格，我真係接受唔到，當然講到尾，我知係個名黎姐。
但就係屎忽鬼執著

唔知，冇擁有過cefiro
咁你都識講，布局唔同址唔上關係
仲要係因為未代
只不過skyline第一代曾經以豪華房車生產
今日佢出返你又講得通姐

屌啦 33幾撚型

不過Fairlady開蓬就好撚柒

其實日本政府買GT-R改裝做警車，追賊係咪真係會開到咁快
香港政府用公帑買GT-R改裝做狗車，都好過嘥公帑買水砲車啦！不過我諗好多毅進仔見到有得揸GT-R就公器私用周圍溝女，交通意外數字，呢班狗佔好多

寶馬連非M嘅335i都係直六turbo喎，你係咪搞錯咗少少

老隱都係535i
又冇改嘅
唔好話真係跑車，求其一架A45都未必追到

我係柒左
我只係想講唔係話緊機器血統問題

我架z34好撚好灣喎 你揸過未呀

呢部車其實係日產送多過買
因為日產有工廠喺栃木県到
佢地好興咁樣送車去啲政府部門嚟交流
就如07年都送過一部Z33畀當地警察
Honda喺92, 97都送過NSX

官商勾結，不過人地政府收品質好的東西，係我地政府咁柒做水魚用高價買垃圾

Skyline V37係咪即係Infiniti Q50 Red Sport 400？

呢條片講有機會出400z

係, Skyline V37同Infiniti Q50係一樣
其實最想佢出既唔係FR既400Z, 而係用Q50 4WD出架真正Skyline GT-R

係咩

其實呢 建議清多學習先
獻醜不如藏拙

利申: 學習中

最愛BCNR33

傳聞係有改嘅 落咗M Performance Package
馬力有傳由306ps>330bhp
係真定假就唔知

這不是執着 這是偏激的故執
我知得罪好多人 但GT-R多腦殘粉是不爭事實
打得機多認為R32-34 GT-R先係正宗Skyline
如果咁講法係咪WRX STi先叫正宗Impraza?
分家後嘅Impraza G4又係咪要改名?

連寶馬仲有做直六Turbo都唔知
就咪上車台9up 好好進修下先
比你我有料嘅大有人在
點解認咗柒仲要撐

巴打你錯撚哂

A包 三爪 GT翼 子彈鏡 紅底燈 火拉花

老隱remap過

那,我從來都唔覺自己有料
但又同打機真係冇關係
如果講wrx, 等於10代比人話冇掃把味一樣
唔係撐，好直接用外形同風格去睇V系同歷代既skyline 完全不同而已，就算你捉個完全唔識車，將skyline歷代型號同cefiro歷代排出黎，做佢估下V係屬於邊個我諗冇人會諗係skyline
你可以話我腦殘，我亦都唔係車痴好留意車界發展，但係覺得V系設計古怪，直接d講覺得佢肉酸，我諗又唔洗要好有料先講得，我又唔係講改裝，所以你用第一代skyline定位，咁我唯有承認nissan接手做skyline先至係脫離路線，V系先至係最正宗，咁我反而接受哩個講法

R35到明前為止都被人覺得冇乜“味道”，到底乜叫車既“味道”，每個人唔同，但冇乜人會覺得佢唔係34既後繼，唔計佢棍唔棍，直定V,單睇外型都知佢係同系列，但V系隔左咁多先出，要推翻大部人心目中已經定形既skyline, 唔係R迷腦殘，你可以話執著，唔執著又點做fans，我自己既睇V系出現都係由法國佬加左一腳先至誕生，nissan並冇意向要行返初代豪華房車風格，所以我先話既然係咁點解唔索性用新名，咪全部叫infinity。

到底V系納入skyline 既理據係咩先? FR?
咁飛雞V35又講唔講得通果喎，如果只用追溯到prince skyline曾經係luxury car既理據去講佢就係skyline 既一員，未免又太薄弱，就算共屬rb engine 既stagea都冇用skyline哩個名，到底V系點同skyline扯上關係，我睇唔透

就好似有啲新車迷話下代Fairlady Z變turbo冇意思
但係明明Z32就有V6 Turbo
係近兩代Z33 Z34先純NA

所以我都冇好執著係engine, 始終舊技術有受限性，我雖然唔鐘意，但可以理解。

但系列歸類我企硬

揸過fairlady 重到on9
唔撚想再諗起呢部垃圾
未揸過GTR 唔敢講